Tuhande üheksasaja wiieteistkümnemal aastal Juunikuu kaheksateistkümnemal pääwal ilmusiwad Laimjala walla kohtuse taluomanikud Laimjala wallast Kõikusti Kroonu mõisa järele Randwere külast 
No 1 Anumato Aleksander Anupõld.
 " 2 Anumato Oskar Koow.
 " 4 Jaagu Iwan Sepp.
 " 5 Jurna - Iwan Reis.
 " 8 Matsi - Aleksander Kööts.
 " 9 Ransu - Georgi Luukas.
 " 13 Tillu - Iwan Awik.
 " 15 Uiellu Iwan Awik
ning aawaldasiwad, et nemad on oma wahel järgmiselt kokku leppinud:
1. Lasewad nemad oma päralt olewate talude maad, mis praegus ühisel pidamisel ja wäikestes tükkides iga talu jäuks wälja on moetetud, suurematese tükkidesse mõeta nii et iga talu peremees saab ühe tükki karja maalt, ühe tükki wilja põllult ja kolm tükki heina maadest.
2. Maks wõi tasu maamõetjale maa mõetmise ja kaardi tegemise eest maksawad iga üks neist maa tesatinide suuruse järele.
3. Asja korraldamiseks ja maamõetjate palkajateks wolitawad ülemal nimetud talude omanikud oma seast Oskar Koow, Iwan Reis, Georgi Luukas ja Iwan Georgi poeg Awik.
A.Anupõld [allkiri] O.Koow [allkiri] Aleksander Kööts [allkiri] Iwan Awik [allkiri] Georgi Luukas [allkiri] Iwan Reis [allkiri] ja Iwan Awik [allkiri]
Iwan Sepp, aga et ta ise kirjutada ei mõista, kirjutas tema palwe peale: Aleksander Kirst [allkiri].
1915 aastal Juuni kuu 18 pääwal Laimjala walla kohus seega tunnistab, et seesiinane suusõnaline lepping, mis talu meeste Aleksander Anupõld, Oskar Koow, Iwan Sepp, Iwan Reis, Aleksander Kööts, Georgi Luukas, Iwan Awik, Iwani poeg ja Iwan Georgi poeg Awik, kes kõik walla kohtule tuntud, siinjuures peale ette lugemise oliwad kõik sellega rahul ja kinnitasiwad oma allkirjadega, peale Iwan Sepp kelle eest tema suusõnalise palwe peale alla kirjutas talu mees Laimjala wallast Aleksander Kirst.
Eesistuja eest A.Saar [allkiri]
Liikmed A Kuusk [allkiri] W Päästel [allkiri]
Kirjutaja: A.Küng [allkiri]
